[不定期後補]9月尾去完Banff, 少少分享

個行程由溫哥華出發，租車9日
一般人都會玩埋Jasper，不過我就臨時改行程只玩Banff (冇左成千蚊deposit )

主要原因係出發前睇左 Paul Zizka’s Guide to Photography in the Canadian Rockies，又冇認真 plan 行程。所以就決定跟住介紹慢遊 Banff...

首先介紹既係Vermilion lakes，呢張係零晨五點左右曝45分鐘左右。後來天光所以冇得再疊相

(如果張圖太大，話聲我知，會改返細張)

一共三大個湖既 Vermilion lakes 應該係最易去既湖。由Banff 揸車不到十分鐘 影相位都係馬路五分鐘路程。隨時上返車保暖又得。好幾個位都可以有好多角度。

不過日落時份都幾多人去，都係朝早少人比較好玩

點解會放棄jasper既，純粹想花多d時間係banff影靚相？

留名

睇過相，感覺冇Banff 咁靚。另一個原因係想減少揸車時間，留多d時間玩。

以前試過六日揸二千公里，雖然揸車好玩，不過都唔想太多

繼續 Vermilion Lakes
三個湖都有個小碼頭，應該玩水上活動用。亦可自拍chok 相

由於中秋過後果日，月光仲係好圓。整個風景係零晨五點都仲清楚可見。

終於日出，不過好平凡。可以提早返酒店食早餐

由於交通太方便，隔一日又返來影日落。本來個天好多雲，但突然出現紅霞。影日出日落真係好估你唔到

冇banff咁靚同唔洗揸咁耐車就真既
岩岩6月同屋企去曬兩度，淨係得我呀爸揸車勁辛苦。
但我覺得兩邊賣點唔同，jasper比較local同偏向wildlife個邊，如果有機會我都覺得可以去下睇下加拿大人點樣manage個國家公園，帶遊客去睇wildlife 同時亦會尊重佢地！
Btw d相好靚！

咁岩我又係舊年9月尾去Banff
又係冇去Jasper，有d後悔，因為Jasper瑪琳湖都幾靚同幾出名
不過我係溫哥華跟local tour去

D相好靚係咪落哂FILTER影?

banff 咩月份去最靚？
有冇行程推介？
下年畢業諗緊好唔好去vancouver 玩2星期會唔會太多？ vancouver --> calgary --> Edmonton

下一個要介紹既係 Two Jack Lake

都係Banff 十幾分鐘車程，有上下兩個停車場。當然停下面停車場就方便，落車就已經係湖邊。北面有個小山丘可以高位取景。往南行就有個湖心島，不過會擋到雪山。太近影會影到樹高過坐雪山，感覺唔良好

上圖就係湖心湖向東北影，背景係比較普通一座山。不過有晚霞襯托都唔錯。

下圖就向南影返雪山，日落後四十五分鐘時影的。天差不太全黑，靠30秘長曝光同PS推對比。

書仔話呢個湖無乜風，如果Vermilion Lakes 大風可以上來呢度影。但我既經驗係相反。吹到hihi

果日個湖邊有班人玩，所以都唔驚俾熊食左

只落ND, 後悔冇買到最黑果隻。所以有時曝得唔夠耐

每個季節都有唔同景色，但要留意開放時間。
我自己鐘意睇雪，希望將來冬季會去。
btw, 冬天部份地方會封路，纜車都有開放時間。最全計劃時睇定先，唔好好似我咁，去到摸門釘

仲有，旺季住都幾貴。淡季比可以平25～50%。。。

Johnson Lake 係 Two Jake Lake 附近(開車既話)， 但游人就比較少。天書話可以環湖一周。但一丁友，四下無人實在有點淆底。都係開揚地方影下算。

果日天陰陰，都估到冇咩機會。但一場來到就搏下拉。

風起雲湧，第二日就落雨了

取景不及Two Jack Lake 咁好，或者我搵唔到好位。

比你做個參考，我岩岩6月頭去既，應該都叫做開始旺季，但唔知係咪始終都仲有少少凍，我覺得人未算好多。
天氣就唔算好好，但都唔算好差，keep住間中都落毛毛雨咁。
上左去lake louise gondola，上到去上面係落緊雪既
好彩有著羽絨上去

兩張相只係隔左幾分鐘影

你係打算vancouver 一直自己揸車咁玩到edmonton?
會唔會去埋jasper?
我6月沿路去jasper個陣愈上愈高就愈多地方落緊雪，好靚

樓主有冇用ND?
有既話又係用幾級?
感謝